呀～CS真係痴撚線嫁

利申：數學得4靠寫apps interview 入大學，但入咗黎咁耐淨係讀理論讀數冇實戰過

每樣野都好難明，每份功課都要做3-4日，每次一交完訓醒下一份功課就派黎就快跳樓。

係咁迫個數學水平得初中既人做大學數算唔算虐兒

？_？

巴打好大壓力喎

巴打我明你

apps interview係點

咪interview 比自己啲apps professor 睇

同數學有咩關係？

有啲數學course 必修㗎嘛

靠寫apps interview？？？？

個分唔夠入，但係一直有自己studio 寫開apps，嗰時將啲product interview 既時候show比professor 睇，佢地覺得啲野夠好咪入到

唔係讀cs 但係功課多同埋數學實力不足嗰度我明

其實功課多都算啦，叫得chur科都明白既，但係數學實力唔係話努力就追到

樓豬講嘢有啲語無倫次
正常DSE入學邊個得閑睇你寫app

想讀cs但係唔想讀dev
呢啲情況係咪冇product 可以交

我non ju入

咩叫唔想讀dev

同Cs有咩關係？要揼code？

我都係第一次聽
畀心機學啲垃圾科
不如學打曲仲有趣啲
查下source s又當學英文

打code有咩所謂，個問題係強迫你一定要讀幾科數學嗰下先死。cs唔係淨係打code

多唔緊要 最慘多得嚟仲要唔識做

Same here 好撚憎programming 但有個foundation course 焗住你讀

明明得3題，坐撚咗成日先做到丁屎咁多

唔憎programming,好撚憎foundation maths

develop方面嘅野

具體有咩讀的
等我有啲心理準備

係

太虛無我唔知點講起

Linearly Algebra, Double integrations
Physics Chemistry Organic Bio

讀得成書但反而想好似你咁開到studio自己搵嘢搞
你當初係點做 我直入U 到Year3/4發覺asso入嗰啲通常都幾識搵食

根本cs原本就唔係畀堆22分嘅讀
直升上去讀嗰啲已經係唔多掂㗎喇
其他更加唔洗講

其實我都唔知，但係所有野好順其自然咁睇下個市場要咩咪做啲咩。

好似小學興psp咪上網學改機幫人改，中學興ios jb 咪學jb
,我唔識點講，總之感覺下大家需要啲咩跟住就做出黎？sor1999

CS 喎 computer science 喎
一係 bachelor of science
一係 bachelor of engineering
計下數都唔掂
唔好讀大學 出來做嘢好過啦

除咗一兩個course,其他全部都紙上談兵

得十分多啲

唔好玩膠牙

唔想讀theory/計數點解要讀cs

加油
但數唔好=自殺

去讀下Haskell 睇下啲proof

知易行難通常我一諗到搞完一輪又唔係賺好多（好似）就會放棄

唔好讀書啦咁
你睇下你出到去會唔會俾人笑

SAME HERE 數學好屎 比較鍾意打code
呢個sem讀discrete math, probability 讀到想死
懷疑自已係咪弱智
但同時我都明要寫到快同靚既code 數學都唔可以差
如果你理論上好掂 同埋英文唔差 外國大把世界
ML, AI呢啲大勢所趨既野 全部都同數有關
對於我地呢啲數學屎既人 我地只可以比多人地幾倍努力 克服咗啲數佢

如果U既CS都淨係教你programming 咁同IVE有咩分別

人地請哈佛，MIT個班精英
香港學生top個班會讀IT?

其實CS都係學啲抽象既嘢
無Math major咁癲但都係有啲難度
我讀得成書既朋友成日講 俾啲創意 俾啲想像力
其實最緊要都係痴埋啲讀得成書既人到 然後再用時間慢慢磨
我first hon都係咁嚟
但值唔值得就見仁見智 總括嚟講我嗰四年係痛苦並快樂著

因為得打曲好少少，其他科同屎冇分別，除咗cs可以讀咩？

完全體驗到

數學唔好就咪讀cs啦

我賺得少都冇咩所謂，一隻app一日賺得$10寫100隻都$1000/日，純粹時間問題，唔計有啲>$10

你都岩，其實大學都係想你基礎打得好好，實戰就難你唔到掛我諗可能

巴打ive上U

根本冇其他選擇讀開it邊有得唔讀cs

HD上

數底唔好 CSCI 2520 3190應該會食屎
師弟加油 讀上去既CS 其實好多都要諗數 尢其係有random概念既algo

接地氣

唔洗讀依兩個好彩
有大學學位已經夠晒，再讀上去真係諗唔敢諗

上年讀完probability同discrete math
你依家問翻我我都已經唔記得曬

CS要學好撚多嘢 抄code改code都要d天份

真心講，其實都算做咗野好多年，應該同同出邊啲公司運作模式差唔多，真心覺得呢啲課程對工作上冇乜用

Code真係唔係問題，上GitHub好難搵唔到你想要嘅答案就咁抄下改下，改下抄下就得。

對樓主啲apps幾有興趣
有冇圖

Berkeley CS係BA

讀CS出到嚟唔一定識打code
識打code嘅亦都唔一定讀得掂CS

依個就係CS睇落最弔詭嘅地方
但係其實諗深一層係好合理
依科叫得computer science本身就應該要教多啲理論上嘅
要學打code根本唔使入大學

Quit

最近寫緊依隻囉，不過都算比較大型既project，有興趣可以down黎玩下
Android:

Ios:

入大學真係為咗求知欲咩因為個個都睇唔起非大學生先逼住要讀姐

kevin 明既
唔鍾意quit cs 囉quit u 囉

加油捱埋個degree
相信樓主可以靠寫app入CS
出到嚟實有一番作為

我諗個個讀書都辛苦嘅，搵個地方叫下春咪繼續囉唔洗下下quit既 Brian

我讀咗CS三年其實根本唔係好識打code
都唔知要點揾intern

冇咩野心，但求可以hea

3130 ？

好似得一開始嗰啲java course 要打下code，其實就算要打code都好似for解題咁，要學嘢真係要另外自己搵時間搞

睇黎係同學

佢講嘢lag下lag下咁聽到我好辛苦

Medic/dental 先慘，WL大到喊，完全跟唔上啲lectures，想上莊住hall都唔得

我已經放棄咗上堂，睇youtube+note算

巴打 你係點兼顧到學業同實作好勁
點樣build 自己既profolio

要揾到嘢做係咪一定要自己有整過啲咩project咁
近排有時間嘅會學下web development
但係學完啲基本syntax之後又無從入手咁

識人讀dental,完全唔上堂淨係上clinic,輕輕鬆鬆淨係考試前兩個月先溫書，佢話考試唔難搵病人考先係最煩

巴打好勁year3 已經寫apps 又好多工作經驗

真，我想砌啲時間出嚟學嘢都難

自已諗啲project仔做吓
想做web dev就寫web
app dev就寫app

諗唔到就寫吓clone
例如amazon clone, youtube clone咁樣
或者寫吓algo visualization
我自己就係咁 因為我覺得學language/ framework冇野比落手做學得更快

巴打first hon咁勁 雖然唔係你呢科 但係介唔介意再分享多少少讀書心得

工作已經有隊team，所以唔洗點落手，所以而家基本上99%時間放喺學業度。

純粹諗吓做啲咩會好impressive ，跟住用時間慢慢砌，不過我portfolio 其實都唔算真係好靚，無咩好分享

我諗應該唔使掛，應該都唔會預期fg識咁多野掛，我都唔知我淨係出過出邊做1/2個月

lm sin

多謝巴打
我都諗住上github之類去睇下人哋嘅project
但係真係要砌到時間出嚟先

唔好咁講，勁就唔使讀書讀到跳樓

Graph Theory, Number Theory, Probability, Calculus, Discrete Maths 都係CS人基本必懂的

係讀HD既時候超級超級得閒，先有時間搞，依家瞓覺都冇時間啦

但係我見啲intern requirement已經要求緊你識某啲特定language

有相關side project叫價點都高過白紙fg 我係咁諗

講得好啱，黐埋啲勁人真係好緊要

讀大學主要係為識人同埋攞cert

樓主夠鐘做3230功課啦

屌，3230又係冇聽過書

認真 讀書已經無曬時間
可以兼顧到學業同技能嘅人真係顛佬嚟

咁但係，你嗰間公司做緊嗰個language 你唔識點開工唔通你諗佢會教你咩佢預你一返工就開工㗎啦

佢講得算易明啦喎 d 大陸prof先死

3150?

我都唔知，但係新嗰啲project 好多時都係成team人做，我淨係負責搞個計劃出嚟，唔知咁計唔計落我cv

有自己studio有技術其實仲需要讀大學咩？我反而想知點解你仲要浪費時間係d你自己都話冇實際用途嘅嘢上面，如果你用呢d時間寫隻好app分分鐘同學讀完都要打你工啦

真，識咗好多好勁既人

前半都係廢話 開始講數果啲就聽下啦

Wa diu 323 爛/難到仆街
唔知點 lecture 同功課完全唔關事

等我逃避多陣叫下春先

haha aim入CS可以讀少啲數
最後讀撚左EE，對數對到想死
利申對code無興趣
對multimedia, web個啲多啲興趣

所以弔詭個位就起到
我上堂又唔係學打code
又唔夠課餘時間自學
咁我到底要做咩好

Defer 啦

都寫得呢啲股票app就學下啲數啦

其實關喎 大部份有講過 只不過要你睇多少少片去做

準備咗defer一年，讀緊13creds 咋，但係個人廢，都係咁辛苦

係時候乖乖地翻去補翻啲video

應該預你sem break自學

想學好同學得好係兩件事黎

大學interview 可以show portfolio
我諗樓主想講呢個意思

呢個真 我暑假無搵工 但無心機做其他野 係咁學寫web

其實non ju interview >= 成績

未去到難到仆街 你理解下啲I,k,j 代表啲咩就識做

冇成績會比你in咩

你諗吓佢比咁耐sem break你，應該就係俾啲時間你學野裝備自己，運用下你上堂學嘅基礎（雖然真係唔覺得啲基礎有咩幫助）

自己畫咗幅圖出嚟就明左

我都係自學緊web
依家想揾時間搞下啲project咁

仲有w

仆街，完全睇唔明你哋講緊咩

咁當然你唔好gpa 得2啦，至少都要正正常常，當年岩岩好過3，除咗city唔派interview 其他u 都有派

萬事起頭難，當年第一個project 寫咗半年好似賺得$10

programming去到d好advanced既solution
自然會去到數學果邊
樓主有冇玩leetcode?
leetcode level hard果d問題好多都唔只考programming skills
係考數學同creative thinking

你出黎高人工D唔見你講？

冇玩，好似好難咁

依家個行業都好飽和啦

數底唔好但讀緊Phy路過

巴打當年係邊度接job

自己諗，自己plan，自己寫 接job既點會得$10

唔鍾意呀？quit U 囉

一唔鍾意就quit咁咩都唔使做啦

學校有時會有email請student helper
最近接咗個寫web既

YouTube 有嗰neural network series by 3blue1brown 都係cover 差唔多嘅野 睇完夠做

啲course讀過啦 訓係到都pass

$10係廣告收入?

數學勁既人係唔會明白凡人嘅痛苦

係cs pass = 2nd low

係，當年嗰個勁垃圾，自己睇到都唔想玩

唔使追咩hon,就咁無Hon grad我已經謝天謝地

真係無乜心得 係叻既朋友同時間 有血有淚
嗰時成日同啲叻既朋友一齊
同佢哋組團打大佬咁做assignment
傾下個professor究竟噏乜柒

依家睇返其實係點樣去清concept同點樣去解題
前者我係同朋友傾 同睇下網上其他U既教材
後者我又係同朋友一齊磨

要做到上述既嘢就要令自己有動力肯花時間
一係令自己覺得學嗰啲嘢有趣或者有用 睇下學緊嗰啲抽象嘢有咩實際用途令自己興趣大啲
一係就令自己感到恐懼 覺得唔明會炒 會爛龜會肥
最後都係嗰句 搵到一班朋友一齊捱會開心啲

講得岩，驚有人陪你一齊驚嘅感覺好好多

UI太柒?
整靚d可能有人玩嘅

Graphic 問題掛，不過當年錯有錯着直接當FYP交攞咗A

cs prof多數冇美感，ok la

間間u都係得一兩科到係教programming
類似一科intro, 一科advanced咁
其餘都係theory野
就算有practical都假設你已經識同即刻就要交功課

記得讀哂john lui啲course
又易又好grade 又學到野
出黎做野份cv都靚

其實non ju入基本上你冇咩選擇權，佢寫到明要你讀啲咩，你讀晒啲必修已經啱啱好畢業

唔受市場歡迎有啲失望囉

google play app store咁多game
唔係大公司製作有人down已經好勁

interview見fresh grad或者揀intern時，遇到師弟話FYP跟john lui，(個grade唔太差嘅話)係真係會大力推薦

就算數學有5**就代表數學好
大學數同中學數兩個層次來

但係數學得4就一定代表數學唔好

係咪因為killer黎，攞得靚grade都係超級勁人

你唔係話上印度佬course既咩

Linear algebra難到仆街

JQK wo

你夠話去冰島上堂啦

放上黎3個鐘就答晒啦

john lui收得呢個人做靚，已經係一個好大嘅肯定，變相john lui幫我地interview咗

咁撚勁？搞到有啲想會下佢

邊有人咁熱心幫你免費做功課啊

下年兩份FYP 都唔知點算

你咪試下放D 數上黎

巴打yr幾?

求其做得㗎啦

我份FYP個prof 冇掂過，source code又冇拎，聽完Present就畀分，就算成份hardcode佢都唔知

巴打咁熱心？咁我下份數學功課問你啦

Non ju year2，啫係final year

身邊多唔多人gpa>3.5

個個都差唔多啦，直入好似係Year1 gpa>3.5先入到CS，所以多數都>3.5

有啲咁既post竟然下次有咩唔明上去問先

咁咪大部分人1st hon grad屈機

我諗過多1/2年會跌翻啲掛，始終上年有p/f chok GPA

嗰邊全部pure maths博士生

都係算啦，po依啲數上去應該俾人當弱智

點解要做code 狗 好撚慘架 做IT 冇問題 做code狗係好慘 寧願做BA project manager

冇做code狗啦，做起左之後已經轉咗做PM,做code狗冇可能仲讀到書

都要嫁 要計角度 又要計後座力 仲要計埋軌跡

但你要明既係
想programming更進一步數學的確要好

吹大左 我3.1入架

你幾多歲

我明呀所以我知道自己無可能再進一步，所以而家都請人搞唔自己落手。交俾啲有天份嘅人

真心咩？聽講話3.5先穩陣喎

21

Same
成日想教多d programming

Prob先好玩wo

以前AL啲Pure Math好多Logic同Programming Mindset
而家DSE讀CS真係會辛苦好多

爭咁架單車喎巴打

differential 同integration 真係只聽傅立葉就算
其他時間趕其他科功課

龍炮好似好啲

有冇人知佢homepage download lecture notes個ac pw係咩
試極都唔啱

ppt全撚部都係字 完全dunno do what

我反而覺得3150講得好過3130

個ppt好似本書copy過去咁

照讀ppt 自己睇好過..

即係中學雞已經開始玩寫apps?
有咁既底子無理由pick up唔到嫁wo
認真D上堂啦
唔明就擺多D時間自修
睇多d唔同既materials

兩回事黎，寫app睇youtube 睇GitHub砌下砌下就得，背後原理唔使識晒

無左Hugo 你執到啦

巴打講得好詳細
多謝你

但係仲有雷震

試吓色誘佢

色誘到嘅機會係是吔羅

上年雷震教discrete math
唔知做咗咩A-咗
但係有兩個FDs F咗

cs課程太離地

你可以約佢
上佢office同佢傾偈
如果你搵到佢G點
有時佢會面紅

我上年都有讀，佢淨係計my，一炒咗就冇仇報

*Mt

個陣以為度cs會學到點寫app個啲
點知讀咁耐都係啲理論，實踐個part得個啲啲

Elective會有用少少，必修就⋯⋯⋯⋯

巴打好有經驗咁，好驚

佢每年都係透過玩殘啲學生去獲得快感
但係如果你肯入佢...office喺佢面前做吓死狗，咁佢又會鬆手啲

以為你trans咗讀marketing

上年死求爛求成個乞兒咁都唔肯俾多次機會

因為唔中G點

Reg一個course學下野姐，始終有咩事cs degree 都高人工啲

我仲記得佢起到屌鳩我哋考得咁廢

嗰陣叫埋個TA幫手求情都冇用

一個MT就決定生死，仲要俾人串係我哋垃圾

有第三者在場梗係唔得啦
支那人喎

我覺得整一個requiz 會公平好多囉，嗰陣先讀得個一陣，唔知頭唔知路咁樣就去考

好彩之前有reg logic

我記得好似有喎

佢個世界
你要同佢一對一深情對話先可以暸解

巴打自學寫app? 好勁
點入門架？

就算唔係Cs都好癲
教就教簡單的

做就做混埋上幾課既用
屌你，下下一兩個星期就一份hw
融會貫通咩
個個cs奇材咁

唉屌

香港地，讀完cs，90％都係出黎做project，冇人會識欣賞algorithm同入面既數，一堆IT狗以為自己識寫下web同app就好勁，所以話香港係冇IT

冇啦，elite 就好似有

上網睇咋

係兩個星期幾份

cs教完oop 已經可以實踐啦，你都識講係實踐，自己做project就學到野

cs本身就係science，理論多係正常，讀完cs出黎做野，你就會見到你思維同啲唔係讀cs既it狗有咩分別

邊有人咁得閒同你睇入面啲數，快快手手copy完收工

好似maths grad都做it狗喎而家

讀完數有個solve問題既sense build up左、對第時解決問題既時候都可以apply落去個algor到既

我都已經心灰，事撚但做完收工
但最好笑係老細做完依啲野會講自己係企係技術既尖端

如果無CS底真心搞唔掂大學啲速成Course 有都要埋頭苦幹
個個都甩哂頭髮

其實講真啦，睇落做完靚仔，點會有心機入去睇你點做，而家啲project做完我都唔會click入source code度睇啦

你個名

香港一堆IT狗唔知咩黎

CS黎講好似冇咩邊個有頭髮

e.g. John Lui

岩呀，因為香港做既project全部都係for商業，冇科研，根本冇數
同埋遇左個project拿拿聲交完就收錢，唔會理個design pattern

呢個先係正解

因為本身studio已經有隊team喺度，唔洗花咩時間落去，咁有個學位傍身都係好事黎，同埋順便圓一圓我老豆既夢想，佢話成個家族都讀唔成書，好想睇我入大學

所以我都準備開多個門路接下job,睇落靚仔，用落冇bug咁就輕輕鬆鬆收一大舊錢，諗下都正

Mad facts.
自從我first year搵intern既時候比人問完唔識之後、就冇唔記得過

笑到仆街

屌，其實外掛咁多真係唔打好過打

Discrete math難到仆街

youtube?

諗下想做咩功課跟住google點做，多數你諗到嘅功能都有人做過

咁咪去嗰度讀
我相信課程完全唔同

My two cents

3130 我比你自修半年都未必明啦
Cs明唔明係睇智商 唔係睇努力

linear algebra

有D人話讀數離地
真係笑撚死人
唔想讀書咪出去做code monkey
讀咩CS degree
事實上去到R&D level大把數你計

實際上系統開發既基礎學得好，慳好多時間

會唔會講得太好，唔讀唔知嗰種屙屎唔出，坐一日明得丁屎咁所野既感覺

未算離地，但係應該實戰同理論兩樣都要學而唔係淨理論？

抽象理論vs coding 實戰
如果要㨂我寧願係揀理論有人教好過實戰等人教
今時今日要砌project 自己google 下不斷試都有辦法鬥到出黎，你有寫開app 應該有大概感受
而理論你係唔明，無人教你就好難突然自己會明
ug 得果幾年就算理論都只係學到好皮毛，理論都教唔晒一來真係好難插多d 實戰科落黎，二來programming language 只係一個tool 會隨時間過去興既language 都會唔同。幫你打好底，第時大勢轉用其他主流framework 你都可以好快跟到(其實我覺得中大cs 已經算有唔少實戰科)
可能你會覺得想要多d 實戰科有得磨下project 會讀得輕鬆d ，但唔好意思呢科真係唔係為左培養coding monkey

做數睇youtube睇stackExchange砌下砌下就得，背後原理唔使識哂

show ccna 有咩問題， 有張證書證明到自己實力喎

我記得十幾年前，HKU係曾經開過bachelor of software engineering，我覺得好應付到想focus喺software development但又想more than programming嘅人，但好似開咗三年就執咗，我聽返當年讀完出嚟嘅人講，細個冇dup開code嘅人，根本唔明dup code點解要搞咁多discipline，結果出到嚟係同CS一樣，都係唔知讀咗啲咩返嚟

結論：中/小學冇dup開code，大學係唔會幫到條友變成識dup code，老實講，分分鐘咩為之「識dup」都未搞清楚

我都覺 邊有人咁多人3.5以上
淨係啲語文科/通識 都拉低哂個gpa

理論同實戰當然同樣重要
但好遺憾呢度係香港
社會要既唔係理論派 係實戰派
每個讀cs都想同時兼顧到學業同技能㗎啦
但無奈係大部分人只能二擇其一

講要實戰去報hd/asso 會學到更多
好多人對cs 有誤解覺得以為入到去淨係打code，如果少左呢個誤解就可以無咁多人讀左先知自己完全反感
大學從來都係著重教你理論，實作自學，唔識去問prof/tutor

認真其實唔算好難
math/stat嗰啲完全係另一個level
cs近年已經淺咗好多
可能收番嚟嗰啲人資質麻麻

我覺得你岩，我無反對過應該要讀理論，純粹我廢讀唔黎啫

數學唔識會考唔到試，寫app唔洗考試

好難定義咩叫識dup，講真你唔理解淨係抄下抄下都有機會抄到個project出黎嫁喎

我記得有人同我講穩入要3.5都係聽翻黎啫

其實好早就知，當年報大學就咁上去睇下人地教咩已經知道

我真心認我資質好廢喎都無計，都要硬食，唔通有u讀唔讀咩

go ce ie la diu

挨多陣攞住cs點都叫價高啲

ie都唔易讀嫁

實戰咪自己做
大學又唔係中學科科喂到埋口
大把比賽比你實戰啦
家下你個degree讀6年咩

我明呢樣嘢冇一個絕對定義，因為唔同system唔同requirement唔同architecture，要嘅嘢自然唔同，但manage條team時點都要劃一條界線

如果係我自己間studio條界好簡單，交個task比你，做到冇bug夠順咪ok

well, this’s a boss not a leader, but anyway

hope you are not PR, there are "Best practice" for codes and developments for almost all kinds of applications/ software development, please follow that, there are many examples out there. Otherwise, your code either hard to maintain or easily be cracked.

information systems/information management
易勁多又淨係讀科bus stat就得

都有諗過，但係當時啲人話中大得CS勁，我又唔想讀KongU咪冇諗咁多囉

學到嘢咩

我知，有programmer leader 幫手睇住啲code既quality 既，不過我自己就注重會睇下功能齊唔齊，可唔可以說服到投資者多啲

cityu果科勁hea 但ust應該會難d掛
同埋肯定讀bba會多好多私人時間比你自學

21歲做pm咁勁

說服投資者is not about functionality but vision and ambition seems you do not have experience in acquiring funds

IS or CS are you having some misconception

blow water la pmp needs at least 3 yr exp

自己studio想做咩位都係自己話事啫名黎啫，我話咩亞太區總裁都得啦

係唔多經驗，但係我prefer 用半成品多話就咁吹水吹啲功能出黎囉

自己studio我話自己咩都係啦，講就係但係做既事係得確同pm一樣

想加入你既studio

蚊型studio賺又唔係多 ，你自己開一間仲好啦，又有得自己話事

功課多？你叫讀ust嘅情何以堪

貝西勁d

我覺得唔係真係差咁遠？

個個禮拜五六份assignment

幾多cred先

120

I mean一個sem幾多cred先一個星期五份功課

我今個sem17咋

我今個sem11已經屌唔住

想問3230自己睇完3Blue1Brown嗰幾條片仲使唔使睇翻佢啲notes
佢啲notes真係寫到成本天書咁

多書到唔知算唔算ppt

*字

poly computing 可能岩你多D

Notes 同 tutorial 都要

有題問algorithm 要寫pseudo code

睇到頭都痛